## 本软件为开源软件,没有上架Google Play,请不要在任何地方购买!
### 关注公众号[开源阅读软件]可获取书源,点击广告可支持作者!
### 捐赠里点击红包搜索码可开启高级功能!
## 诚邀8位书源大神做公众号管理,赞赏收入会平分

**2019/07/1**
* 修复搜索直达详情页的正则处理

**2019/06/30**
* 修复搜索直达详情页的正则处理
* 修复一个会导致崩溃的问题

**2019/06/26**
* 修复书源全选会导致排序混乱的问题
* 修复提示缓存被删除的问题

**2019/06/23**
* 书源规则id节点可以获取多个
* 修复换源后首次不能下载的BUG
* 修复章节可能空白的问题
* 修复没有加入书架不能下载的问题

**2019/06/16**
* 修复文件选择器,路径不能朗读的bug

**2019/06/14**
* 加入kotlin库,安装包又大了一些,后续一些优化会使用kotlin来写
* 重写权限获取,修复没有存储权限时不提示的问题

**2019/06/10**
* 修复书架文字显示不全的问题
* 其它一些优化

**2019/06/08**
* 修复换源界面宽度显示不对的BUG

**2019/06/06**
* 修复对话框内的一些问题

**2019/06/01**
* js库升级到Rhino 1.7.11

**2019/05/31**
* 侧边栏背景跟随主题背景
* 其它一些优化

**2019/05/22**
* 完成整理书架
* 修复一个阅读页面空白的bug

**2019/05/20**
* 修复一键缓存崩溃的问题
* 将切换图标移到主题设置里
* 将清空缓存移到设置里
* 解决校验书源和搜索卡死的问题

**2019/05/19**
* 这是一个比较稳定的版本,没什么大的BUG
* 翻页BUG据反馈已经没有了

**2019/05/18**
* 尝试修复一些翻页问题
* 搜索界面添加简介显示

**2019/05/16**
* 修复部分手机书源编辑界面无法编辑的问题
* 尝试修复可能会出现的翻不了页问题

**2019/05/15**
* 搜索页和详情页为同一网址时不再重复获取网页
* 详情页和目录页为同一网址时不再重复获取网页
* 优化翻页动画,尝试解决一些手机翻页不变的问题
* 书源规则增加一些字段,发现规则独立出来
* 重写书源编辑界面
* 其它一些优化,修复一些bug

**2019/05/13**
* 并行解析多页目录列表,提高解析速度
* 增加js方法,java.put(key, value) java.get(key)
* 搜索增加按书源分组
* 章节绝对url放到访问时再组合,提高解析速度
* 音频播放结束自动下一章

**2019/05/12**
* 修复bug

**2019/05/11**
* 添加有声阅读功能,正文内容返回mp3地址可播放
* 优化解析逻辑,大幅提高解析速度,书源有一些新规则后续会放出说明
* 感谢大佬mabDc提出的优化方案
* 修复bug

**2019/05/06**
* 电量显示放到电池图标内
* url添加()作为保留字符,不编码
* 修改目录加载失败时的报错

**2019/05/05**
* 正文规则$开头使用webView加载网页时js规则会在webView内执行,js会每秒执行一次直到返回值不为空

**2019/05/04**
* 添加txt目录正则管理
* 其它一些优化

**2019/04/30**
* 添加书架的web接口

**2019/04/29**
* 应该解决部分手机翻页时停在中间不执行动画的问题
* 更新build gradle 和一些库文件
* 解决时间可能不刷新的问题

**2019/04/26**
* 优化翻页动画
* 其它一些bug修复

**2019/04/23**
* 修复一个备份恢复bug
* 修改发现界面,解决部分机型卡顿的问题

**2019/04/22**
* web写源功能全部完成
* 修复一个搜索时可能崩溃的bug

**2019/04/20**
* web写书源功能基本完成,主界面菜单开启,感谢Antecer mabDc 的贡献
* 修复网址加书的一个bug
* js发现添加缓存
* wifi分享书源完成,接收书源使用网络导入输入分享IP

**2019/04/18**
* 领红包开启高级功能保持7天

**2019/04/17**
* Modificator commented 侧边栏-主题，添加 E-Ink 模式
* 减少调试日志打印量,目录正文下一页不打印日志

**2019/04/16**
* 重写书源调试,调试更方便直观
* 书源调试可以输入url,添加扫描二维码按钮
* 修复网格视图下拖动排序和切换发现页冲突的bug
* 效验书源改为用搜索和发现效验,搜索使用关键词"我的"
* 效验书源搜索和发现都不可用时才标识失效并禁用

**2019/04/15**
* xpath添加&&,||规则
* 修复部分手机动画问题

**2019/04/14**
* 添加{{js}}规则写法会替换为js执行结果
* 修复手动排序置顶失效的问题

**2019/04/12**
* 修复设置夜间模式会多次Recreate的问题
* WebDav恢复时添加存储权限检查
* 书源调试添加时间戳
* 增加自定义js方法

**2019/04/10**
* 发现规则支持js生成规则文本, \<js>\</js>

**2019/04/09**
* 阅读时如果原书源被删除会自动换源
* 修改JSoup解析文件，修复css规则解析 by mabDc
* 其它一些优化

**2019/04/08**
* 优化内存使用
* 优化替换净化速度

**2019/04/01**
* 修复耳机键不能唤起阅读的BUG
* 搜索和发现可以不写baseUrl
* 添加字间距调整

**2019/03/30**
* 仿真翻页背面加回
* 修复在有些手机上切换夜间模式,书架不跟着切换的bug

**2019/03/29**
* 添加Tip边距调节
* 更新fireBase版本

**2019/03/26**
* 添加RxJavaPlugins.setErrorHandler(Functions.emptyConsumer());防止rxJava内部错误导致崩溃
* 去除打开软件时的权限获取提示
* fix SourceDebug variable missing bug by mabDc was merged a day ago 

**2019/03/21**
* 同时解决了背景色差和翻页问题

**2019/03/20**
* 修复了背景色差的问题

**2019/03/19**
* url编码之前判断是否已经编码
* 添加缩进设置
* 修改默认下载文件夹为Files,原cache文件夹会被清理软件清理
* 修复bug

**2019/03/16**
* 搜索URL支持JS语法
* 字符串基本上都写到values\strings,方便制作多语言文件
* 修复离线下载只能输入4位数的问题
* 修复一些可能导致崩溃的BUG
* 修复上版本判断url正则错误的bug
* 修复一些WebDav不显示文件名的bug

**2019/03/14**
* 修复bug

**2019/03/13**
* 修复@header{}写到前面会导致结果出现BaseUrl + url的bug
* webView添加25秒超时,防止一直加载
* 修复trim()去不掉全角空格引起的导入书源失败问题

**2019/03/12**
* 修复bug
* 优化动态网站的内容获取,可以更好地判断网站是否加载完成

**2019/03/10**
* 修复bug

**2019/03/08**
* 添加\<js>\</js>规则,可以写在前面或后面

**2019/03/06**
* 软件崩溃时会复制错误报告到剪贴板

**2019/03/05**
* 优化数字选择器
* 边距调整上限改为100
* 其它一些细节优化

**2019/03/02**
* 修复几个崩溃BUG
* 减小防误触区域

**2019/03/01**
* 添加一个书架ToolBar自动隐藏开关
* 目录去除倒序按钮,添加滚到底部和滚到顶部按钮

**2019/02/28**
* 合并Antecer提交的代码
* 优化Table表格结构标签元素的选择结果,补全Table结构,否则会因为html标准丢失独立于table结构以外的tr和td标签.
* 删除XPath匹配规则的 "," 逗号过滤代码,因为JsoupXpath库已经修复了这个BUG.

**2019/02/27**
* 修复一些本地txt问题
* 修复使用阅读打开本地TXT,EPUB显示空白的问题
* 更新JsoupXpath库,修复部分解析规则选择不到元素的BUG

**2019/02/26**
* 修复一个EPUB乱码的BUG

**2019/02/24**
* 合并Antecer和tumuyan提交的代码
* 改善导入功能：
1.由添加单个网址改善为批量添加网址（使用换行符分割）
2.如果从其他软件分享链接到阅读，阅读自动导入；如果不包含网址，使用原有的搜索。
* 修复Xpath规则匹配章节目录时候,匹配结果没有子元素时,获取目录列表失败的BUG。

**2019/02/20**
* 修复一些WebDav的兼容问题

**2019/02/18**
* WebDav备份与恢复

**2019/02/15**
* 更新XPath库,修复XPath排序混乱的问题
* 其它一些优化

**2019/02/12**
* 换源界面添加搜索框

**2019/02/10**
* 尝试修复上版本部分手机闪退的问题

**2019/02/09**
* 添加setCookie支持
* 合并Antecer提交的代码,解决XPath规则匹配的BUG,xpath可以不写@xpath:开头

**2019/01/29**
* 添加文字操作里搜索菜单的设置
* AJAX动态网站延时两秒获取网站代码
* 年前最后一次更新,过年休息暂停更新

**2019/01/21**
* JsonPath获取一个列表转成字符会自动添加换行符

**2019/01/20**
* 修复一个编码识别BUG

**2019/01/19**
* 隐藏侧边栏滚动条
* 继续优化本地文件编码识别
* 修复朗读时加载错误一直翻页的BUG

**2019/01/18**
* 更换了侧边栏图片,不知道哪个大神制作的
* 更换一个编码识别库,优化本地文件编码识别

**2019/01/16**
* 升级到Android Studio 3.3
* js添加两个方法,java.ajax(String) java.base64Decoder(String)

**2019/01/14**
* 修复屏幕常亮无效的BUG

**2019/01/12**
* 分类规则支持多个结果用&&连接多个规则,可添加字数的规则

**2019/01/11**
* 完善主题
* 修复@get:{key}获取不到值的BUG
* 由于2群被封,修改了入群信息

**2019/01/10**
* 完善主题,改不了颜色的暂时都变成了黑白色
* 添加了恢复默认主题

**2019/01/08**
* 支持@Header:{key:value, key:value}定义http头
* 支持@put:{key:rule, key:rule}存储变量
* 支持@get:{key}获取变量
* 所有自定义变量类型必须为String
* 修复部分书源无法使用的问题

**2019/01/07**
* 继续完善主题
* 基本上所有地址都支持搜索地址的规则了,可以写POST

**2019/01/06**
* 继续完善主题,添加自定义背景色

**2019/01/05**
* 继续完善主题,修复了阅读界面换源不显示的BUG

**2019/01/04**
* 主题功能实现切换ToolBar颜色

**2019/01/01**
* 祝大家元旦快乐
* 修复不显示再按一次退出程序的BUG
* 支持不写规则用js直接处理网页内容

**2018/12/30**
* 目录和书签可以滑动切换
* 修复亮度调节的问题

**2018/12/29**
* 更换颜色选择器,可以直接输入颜色值
* 细节优化

**2018/12/28**
* 修复菜单图标消失的bug

**2018/12/27**
* 项目迁移到androidX
* 修复一些bug

**2018/12/26**
* 发现页长按书源名称增加弹出菜单,编辑 置顶 删除
* json书源规则添加|| && %%分隔符,和原书源规则一样,如@JSon:$.minorCate||$.cat
* 其它一些优化

**2018/12/24**
* 发现页支持样式切换，新样式卡顿可切换老样式
* 修复4.4报错的问题

**2018/12/23**
* 细节优化

**2018/12/21**
* 发现页面改版

**2018/12/19**
* jsonPath获取字符支持此种写法xxx{$._id}yyy{$.chapter}zzz

**2018/12/18**
* 书源编辑界面添加常用工具条,可快速输入常用字符

**2018/12/17**
* 书源导入添加从二维码导入,可以是书源和网址,网址和从网络导入一个效果
* 阅读界面的菜单可以直接领红包,高级功能失效时显示.
* 修复删除粒子动画
* 修复一些BUG

**2018/12/15**
* 添加书源调试,检查书源更方便

**2018/12/14**
* 修复优化背景图读取引起滚动背景不对的bug

**2018/12/13**
* 优化背景图读取,防止oom
* 编辑书源界面改成中文

**2018/12/12**
* 添加登陆功能,可以阅读一些需要登陆的网站,需要配置一下书源的登陆地址,可以在书源菜单里登陆,也可以在阅读菜单里登陆
* 将当前网址传到了js里,变量名为baseUrl

**2018/12/11**
* 合并**refgd**提交的代码,优化规则解析,使用LinkedHashSet去重提升速度
* 一些BUG修复

**2018/12/10**
* 修复一些书源不对会引起崩溃的bug
* 添加一个进入书架的快捷方式,防止直接进入最后阅读反复崩溃的问题 
* 减小安装包体积
* 感谢**沚水**给书源规则网站做了美化

**2018/12/09**
* 修复一些BUG
* 需要js处理时再加载js引擎,解决了刷新速度变慢的问题
* 给目录添加了去重处理,保留后面,比如有些源,最前面有最新章节会和后面重复,导致bug

**2018/12/08**
* 支持XPath语法,以@XPath:开头,语法见 http://www.w3school.com.cn/xpath/index.asp
* 支持JSonPath语法,以@JSon:开头,语法见 https://blog.csdn.net/koflance/article/details/63262484
* 支持用js处理结果,以@js:开头,结果变量为result 如 "@JSon:$.link@js:"http://chapterup.zhuishushenqi.com/chapter/" + encodeURIComponent(result)"
* **注意** #替换规则在新语法下无法使用,新的语法用js处理结果,原有的规则不变
* 去掉了隐藏书源,隐藏书源已经可以用JSonPath语法写出来
* 新增的语法作为高级功能需要领红包才能开启

**2018/12/07**
* 修复一下朗读时手动翻页可能会翻两页的情况,概率没那么大了

**2018/12/05**
* 修复简介显示不全又不能滚动的bug
* 合并M17764017422提交的代码,TTS初始化失败自动打开TTS设置

**2018/12/04**
* 为防止侵权,去掉了默认书源,需要书源请自行想办法

**2018/12/03**
* 修复本地txt文件丢失第一章节的BUG

**2018/12/02**
* 正在朗读的文字颜色变化

**2018/12/01**
* 下载通知合并为一个
* 其它一些bug修复

**2018/11/30**
* 修复书籍详情页面在横屏显示不全时简介不能滚动的问题
* 修复其它一些BUG
* 合并atbest提交的代码
* tag和class的位置可以使用负数，表示倒数
* 添加正则表达式替换：split("#") 第3项
* lastRule添加ownText：只显示Element自己的文字，不显示child的文字
* 添加Element过滤规则：用">"分隔，只选择含有特定class、id、tag或者text的Element
* 判断搜索结果是否重定向到书籍页面，如果是的话就书籍规则获取内容

**2018/11/29**
* 修复一些BUG
* 书籍详情页面在横屏显示不全时可滚动
* 修复一个length=0;index=-1的报错

**2018/11/24**
* 修复一个背景问题导致的崩溃bug
* %不再代表列表的最后一个,列表排除后面的用负值表示,-1表示倒数第一个,-2表示倒数第2个
* 用%分隔列表规则,这些列表规则将会依次取数,如三个列表,先取列表1的第一个,再取列表2的第一个,再取列表3的第一个,再取列表1的第2个

**2018/11/23**
* 修复一些BUG
* 发现页长按分组可编辑书源
* 书籍详情菜单添加编辑书源
* 搜索规则|char=escape 会模拟js escape方法进行编码

**2018/11/21**
* 按章节朗读,解决分页朗读时翻页处朗读不畅的问题
* 语音引擎如果支持朗读进度播报,则能及时翻页,如不支持会等朗读完一段再判断是否翻页

**2018/11/20**
* 修复因添加规则引起的一些问题
* 支持内容分页全是下一章的内容获取

**2018/11/19**
* 下一章节URL支持同时获取多个,如果有多个会依次获取,如果只有一个同以前
* 搜索记录最多显示50条,可滚动
* 书籍详情页面添加菜单按钮,不常用功能收集到菜单

**2018/11/18**
* 修复一个closed的bug
* 书架不再显示进度,改为显示未读章节数,红色有更新,灰色无更新

**2018/11/17**
* 优化界面
* 合并 atbest 的代码,书架界面修改
* 合并 Invinciblelee 的代码,下载

**2018/11/15**
* 书源管理界面搜索的字调小了一些,可以显示全书源数量
* 更换一些图标,感谢**爱发猫表情的新奥尔良烤鲟鱼堡**
* 修复EPUB内容与章节不对应的问题
* 修复一些BUG

**2018/11/14**
* 书架添加全部书籍分类
* 更换一些图标,由**爱发猫表情的新奥尔良烤鲟鱼堡**制作
* 添加了一个导航栏变色开关,有些手机不好适配,麻烦
* 关于里添加了一个分享软件的按钮,可以二维码分享
* 合并 atbest 代码,添加EPUB封面

**2018/11/13**
* 修复换源搜索所有源的问题
* 换源下拉刷新还是会重新搜索
* 合并 atbest 代码,修复拼音排序
* 解决一些导致崩溃的BUG
* 修复换源里搜索不到的问题

**2018/11/12**
* 合并 atbest 代码
* 全新的滚动模式
* 独立本地书架
* 优化朗读时淡入淡出
* Epub滚动模式显示封面
* 修复Epub乱码问题
* 支持使用高清背景图片
* 其他

**2018/11/11**
* 换源时刷新不会删除已经搜索到的源,只会更新并搜索没有搜索到的书源
* 换源添加长按菜单
* 修复亮度问题

**2018/11/10**
* 一些优化,和bug修复
* 书源添加排序选项,可选择手动排序,智能排序,拼音排序
* 目录拷贝 Invinciblelee 的代码,修改了界面,添加倒序
* 版本号改用日期,首段大版本号,中间年份,尾段日期,精确到小时
* 封面全采用圆角,调整颜色

**2018/11/7**
* 添加后台自动更新换源里的最新章节

**2018/11/6**
* 修复音量键翻页没有动画的bug
* 修复缓存路径自动变为默认的bug

**2018/11/5**
* 本地书籍加入编码设置,如遇乱码可自行设置编码
* 优化EPUB目录读取,可以读取多级目录了
* 解决本地TXT章节丢失的问题
* 其它一些优化

**2018/11/4**
* 修复设置有时弹不出来的bug
* 修改TXT目录正则后自动刷新目录

**2018/11/3**
* 解决一些BUG
* 加入自定义TXT目录正则
* 拷贝https://github.com/Invinciblelee的代码增加EPUB文件支持
* 优化阅读设置,解决隐藏虚拟操作栏下面显示空白的问题

**2018/11/2**
* 解决一些BUG
* 如何查看书籍详情？
* 按阅读时间或更新时间排序的，长按书籍；手动排序的，列表视图单击或长按书籍封面，网格视图单击书籍名称。
* 阅读界面菜单添加更新目录

**2018/11/1**
* 解决替换影响速度的问题

**2018/10/31**
* 解析章节放到后台,进一步提升翻页流畅度
* 合并 https://github.com/atbest 提交的代码
* 净化替换规则可选是否为正则表达式
* 书籍详情界面显示剩余章节数
* 恢复备份以后不重复显示更新日志
* 朗读时淡入淡出
* 仿真翻页背景虚化
* 其他Bug修复及优化

**2018/10/26**
* 优化翻页，更流畅

**2018/10/23**
* 合并 https://github.com/atbest 提交的代码, 修复恢复设置不能恢复阅读背景之类的
* 添加记住书架分组,重新打开时自动进入退出时的分组
* 添加显示所有发现的设置
* 优化书籍详情,采用自适应布局
* 其它一些优化

**2018/10/20**
* 修复点击返回按钮闪退的BUG
* 禁用预解析下一章内容,看还有没有翻页时窜章的,如果有请反馈,我好确认问题所在
* 修复从发现搜索时不直接显示搜索结果的问题
* 添加滚动时也可以点击翻页
* 修复目录已下载加粗关闭重开会消失的问题
* 其它一些优化

**2018/10/19**
* 升级SDK
* 修复升级SDK引起的一些问题
* 优化分区切换
* 关于里添加常见问题
* 添加自动备份
* 解决发现滚动不触发动画滚动不到底的问题
* 合并代码,其它一些优化

**2018/10/17**
* 优化书架分区切换
* 合并代码,其它一些优化

**2018/10/16**
* 合并 大古队员 的代码
* 界面改版

**2018/10/15**
* 合并 https://github.com/atbest 提交的代码
* 缓存文件添加目录,修改缓存文件名,方便需要合并文件的人
* 添加禁止更新功能

**2018/10/14**
* 合并 https://github.com/atbest 提交的代码
* 添加tip是否跟随边距调整的开关
* 快速滚动条修改
* 修复目录加粗可能在部分机型上不起作用的BUG
* 复制了一些 https://github.com/Invinciblelee 的代码

**2018/10/13**
* 合并 https://github.com/atbest 提交的代码,修复一些BUG,滚动模式背景不随内容滚动
* 稍微修改一下界面
* 领支付宝红包彩蛋修改为持续3天

**2018/10/10**
* 修复可能引起的跳章的问题
* 电量添加百分比

**2018/10/08**
* 修复音量翻页开关
* 合并 https://github.com/atbest 提交的代码

**2018/10/03**
* 添加朗读时音量翻页开关
* 关闭滚动模式的惯性滚动
* 更新前先删除原有目录,看能不能解决双目录问题

**2018/10/02**
* 添加更新检查,可直接下载最新版本
* 朗读时自动关闭音量翻页
* 修复一些BUG

**2018/10/01**
* 添加一个自动翻页倒计时条
* 本地导入书源可以选择.json文件
* 修复一些BUG

**2018/09/29**
* 修复一些BUG

**2018/09/26**
* 为当前使用的字体添加标志
* 阅读界面菜单添加禁用书源
* 添加自定义缓存路径
* 其它一些优化

**2018/09/25**
* 换源时智能选择对应的章节
* 其它一些优化和BUG修复
* 感谢 https://github.com/atbest 提交的代码

**2018/09/23**
* 修复下载时线程过多导致的崩溃
* 修复无网络一直加载的问题

**2018/09/21**
* 修复一些BUG
* 书源管理添加选择分组功能

**2018/09/20**
* 优化html取值

**2018/09/19**
* 修复一些BUG
* 取值规则添加&分隔符,合并所有取值
* 取值规则添加children,获取所有子标签
* 取值规则添加html,获取所有文本

**2018/09/17**
* 解决更换字体时文字有可能不对齐的问题

**2018/09/14**
* 添加内容分页获取规则

**2018/09/13**
* 内容可以用TalkBack朗读
* 修复一个BUG,String input must not be null

**2018/09/12**
* 替换添加作用于,可填写书名和书源url,不填应用到所有

**2018/09/10**
* 修复搜索时卡顿
* 添加直接打开最近阅读设置

**2018/09/07**
* 添加本地时点路径可以选择SD卡

**2018/09/06**
* 点击作者会搜索作者
* 修复切换手动排序长按封面可能不出书籍信息的BUG
* 其它一些优化

**2018/09/04**
* 添加自定义封面

**2018/08/31**
* 添加自动翻页功能

**2018/08/29**
* 尝试修复选择图片背景闪退问题
* 尝试修复搜索闪退问题

**2018/08/27**
* 去除了获取内容时的空格替换
* 搜索添加停止按钮
* 修复一些bug

**2018/08/23**
* 修复了本地书籍双目录的bug
* 其它一些修复

**2018/08/20**
* 添加段距调整
* 修复bug
* 无动画时手指拿起才会翻页

**2018/08/14**
* 背景图不再放到缓存,背景图经过处理减少卡顿
* 备份可以备份设置,备份文件夹改变为YueDu

**2018/08/14**
* 更改了选择字体的方式
* 修复一些BUG

**2018/08/13**
* 优化启动速度,启动时不读取详细目录
* 修复一些BUG

**2018/08/09**
* 优化修复bug

**2018/08/09**
* 修改书架界面
* 修改本地导入界面
* 修复BUG

**2018/08/08**
* 修复BUG,本地书籍乱码,点击翻页选项无效等问题

**2018/08/06**
* 重写阅读界面代码,实现多种翻页模式
